眾說 8千哩外向佔中九子致敬——要留清白在人間

Mobile Logo
眾新聞 CitizenNews

眾說
8千哩外向佔中九子致敬——要留清白在人間

撰文: 黃宏發 | 發佈日期: 25.04.19 | 最後更新: | 2019-04-25 02:29:20

請支持《眾新聞》，成為訂戶

【編者按：正在美國外遊的前立法局主席黃宏發，遙寄英譯大明少保太子太傅兵部尚書于謙的詩作〈石灰吟〉，向佔中九子致敬。】

佔中九子周三（24日）判刑前，在法院外與支持者見面。美聯社

Yu Qian （1398-1457）
1 Pounded, chiselled myriad times, deep in the hills I was mined;
2 Be burned and blazed in raging fire is but nothing, to my mind.
3 My bones be crushed, body severed, shall have it all, and more,
4 To leave behind an impeccable white to remain with humankind.

Translated from the original--于謙：〈石灰吟〉, 12 February 2016 (revised 14.2.16; 15.2.16; 17.2.16; 19.2.16; 18.3.16; 21.3.16)

1 千錘萬鑿出深山
2 烈火焚燒若等閒
3 粉骨碎身渾不怕
4 要留清白在人間

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 黃宏發
【黄宏發・唐詩英譯】前立法局主席黃宏發在中學時接觸寫詩及英譯唐詩，結下與英國文學不解緣。退休後，在2007年起有系統地將唐詩宋詞翻譯成英文並在網誌分享，十年間翻譯一百首，不求快、但求準繩，期間更屢次修訂作品，以盡力貼近詩人原意及意境。

呢啲詩害死人

屌，真係發叔
第一代賣港賊